{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057805",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남양주 양지리 향나무_1"
    },
    "text": "南楊州のヤンジリイブキ\\n\n京畿道南楊州市梧南邑楊枝里530番地\\n\n1970年12月24日、天然記念物に指定された。面積は7,851m2で、数は1本、推定樹齢は500年だ。指定事由は老巨樹であり、国家や個人所有だ。木高さ13m、胸高に幹周3.25m、プリモク幹周7m、カジミッの高さ2m、枝バラつきは東5.7m、西5.7m、南7.5m、北8.5mだ。ここのイブキは地上2m程度になる所で幹が5つに分かれて均等に水管を拡張している。そのうち西に伸びた枝が最も大きいのに、幹のミッドゥルレが1.8mにもなる。本筋の東の下部は香の材料を得るために削って幹にひどい傷がついている。居昌(コチャン)シン氏(愼氏)先祖の墓のそばに植えた木と伝えている。",
    "QA": [
        {
            "question": "ヤンジリイブキはいつ指定されましたか？",
            "answer": "ヤンジリイブキは1970年12月24日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキの面積はどれくらいですか？",
            "answer": "ヤンジリイブキの面積は7,851m2です。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキは何本ありますか？",
            "answer": "ヤンジリイブキは1本あります。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキの樹齢は推定で何年ですか？",
            "answer": "ヤンジリイブキの推定樹齢は500年です。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキはどのような理由で天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "ヤンジリイブキは老巨樹であり、国家や個人所有のために指定されました。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキの幹の高さは何メートルですか？",
            "answer": "ヤンジリイブキの幹の高さは13mです。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキの胸高の幹周は何メートルですか？",
            "answer": "ヤンジリイブキの胸高の幹周は3.25mです。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキのプリモク幹周は何メートルですか？",
            "answer": "ヤンジリイブキのプリモク幹周は7mです。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキのカジミッの高さは何メートルですか？",
            "answer": "ヤンジリイブキのカジミッの高さは2mです。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキの枝バラつきはどのような範囲ですか？",
            "answer": "ヤンジリイブキの枝バラつきは東5.7m、西5.7m、南7.5m、北8.5mです。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキの幹はどのように分かれていますか？",
            "answer": "ヤンジリイブキの幹は地上2m程度になる所で5つに分かれています。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキの中で最も大きい枝はどの方向に伸びていますか？",
            "answer": "ヤンジリイブキの中で最も大きい枝は西に伸びています。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキの幹のミッドゥルレは何メートルですか？",
            "answer": "ヤンジリイブキの幹のミッドゥルレは1.8mです。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキの東の下部には何のために傷がついていますか？",
            "answer": "ヤンジリイブキの東の下部には香の材料を得るために削って幹に傷がついています。"
        },
        {
            "question": "ヤンジリイブキは誰の墓のそばに植えられましたか？",
            "answer": "ヤンジリイブキは居昌(コチャン)シン氏(愼氏)先祖の墓のそばに植えられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 235,
        "QA": 559
    }
}